王毅訪歐屢被挑戰敏感問題 抗議如影隨形

王毅訪歐屢被挑戰敏感問題 抗議如影隨形
最新更新：2020/08/29 22:57

中國外交部長王毅（前右）26日訪問荷蘭時，外長布洛克（前左）曾當面提出對新疆維吾爾人處境的擔憂，以及中國官方打壓宗教自由，特別是對穆斯林、基督徒和藏人人權狀況的關切。（美聯社）

（中央社記者邱國強北京29日電）中國國務委員兼外交部長王毅正訪問歐洲，試圖掙脫美國發起的圍堵。但據報導，王毅此行曾遭外交冷遇，且被質疑香港、新疆等議題，沿途還遭港人、藏人、維吾爾族等團體抗議。

王毅25日起依序訪問義大利、荷蘭、挪威、法國、德國等歐洲5國。綜合外媒報導，王毅在首站義大利，就被義大利總理孔蒂（Giuseppe Conte）拒絕接見，僅以電話溝通。而2019年1月王毅訪問義大利時，孔蒂曾親自接見，並表示支持「一帶一路」。

由於義大利是七大工業國集團（G7）中，第1個支持中國「一帶一路」的國家，孔蒂此舉頗受外界矚目。而孔蒂與王毅在電話中，也提到了中方頗為敏感的香港問題，但中方想談的華為等議題卻未觸及。

而與王毅會面的義大利外長迪馬尤（Luigi Di Maio），雖然重申義中兩國是戰略夥伴，但也表示義大利將高度關切「港區國安法」的實施進展，且指「中國必須維護香港的獨立」。

在王毅會面的義大利外長迪馬尤之前，香港民主運動人士羅冠聰（前右）25日造訪義大利，警告華為等中國企業對西方構成威脅。（）
王毅訪問荷蘭時，雖見到了總理呂特（Mark Rutte），也與外長布洛克（Stef Blok）會談。但根據荷蘭外交部聲明，兩人討論了包括「港區國安法」、港府逮捕立法會議員和記者、延後立法會選舉等議題，荷方並高度關切重視香港情勢。

根據報導，布洛克曾當面提出對新疆維吾爾人處境的擔憂，以及中國官方打壓宗教自由，特別是對穆斯林、基督徒和藏人人權狀況的關切。

至於法國，法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）在接見王毅後發表談話指出，已告知中國國家主席習近平，他較青睞愛立信（Ericsson）和諾基亞（Nokia）這類企業。基於「我們通訊安全」的重要性，「我們會想要一個歐洲的解決辦法…是很正常的」。

這一表態，被認為是中國在歐洲為華為爭取突圍的挫敗。

中國外長王毅28日抵達法國，為歐洲之行的第4站。法國維吾爾協會以及自由西藏學生協會上午集結外交部旁，呼籲法國政府明確表達立場，向中國施壓，停止迫害人權。中央社記者曾婷瑄巴黎攝 109年8月29日

王毅本人在訪問挪威時的發言也引起議論。他在被問到提名香港「反送中」抗爭者角逐諾貝爾和平獎的呼聲時說，中國不想看到任何人將諾貝爾和平獎政治化，並堅決反對任何人任何利用此獎「干涉中國內政」。2010年，中國異議人士劉曉波獲得諾貝爾和平獎，曾導致中挪關係長期陷入低潮。

王毅訪歐期間，抗議團體也如影隨形。其中包括流亡英國的前香港眾志創黨主席羅冠聰親赴羅馬，向迪馬尤遞交抗議信，抗議「港區國安法」的實施。而在荷蘭、挪威、法國等國，王毅會見外長及政要的場外，都能看見港人、維族、藏人、中國異議人士及當地聲援者抗議的身影。（編輯：繆宗翰）1090829

馬克宏接見王毅 強烈關切香港、新疆問題

25日王毅到訪義大利羅馬時，抗議者舉標語牌和西藏旗示威，聲援香港民主。（路透）

2020-08-29 21:58:39
〔編譯管淑平／綜合報導〕法國總統馬克宏28日與中國外交部長王毅會面時，表達「強烈關切」香港和中國維吾爾族人權問題。這是王毅此行訪問歐洲五國，再次遭到訪國官方提出這些中共政府眼中的「敏感議題」。

馬克宏在愛麗榭宮接見王毅，法國總統府表示，向王毅「強烈關切」香港、新疆問題。中國官媒「新華社」報導王毅會見馬克宏，未提馬克宏關切香港、新疆問題。

新華社的報導指出，王毅轉達習近平口信，並表示「中歐始終是合作夥伴，不是競爭對手」，在當前單邊主義、保護主義抬頭的情勢下，應共同維護多邊主義理念，「深化中歐全面戰略夥伴關係，共同站在歷史正確的一邊」。

王毅這次訪問歐洲，所到之處，也都可見到香港、維族、藏人和中國異議人士的抗議。法國國際廣播電台（RFI）中文網報導，在王毅到訪前，旅法維族團體呼籲，馬克宏身為人權大國總統，過去卻從未在公開場合向中方提到人權議題，希望馬克宏能「亡羊補牢」。

另外，法國戰略研究基金的亞洲問題專家博大安（Antoine BONDAZ）發推文，指身為總統的馬克宏，接見中國外長，是未遵守對等原則，法國外長到北京就未獲得中國國家主席習近平會見。

羅冠聰叻仔

一條友勁撚過哂老泛民班垃圾十幾廿年既所謂往績

記得一兩年前d飛機文吹到支那進入外交黃金時期

未搞香港之前係

班含家鏟仲要繼續呃香港人
貪果10萬人工 接受北京招安

IPAC
NATHAN

以前睇錯左牙聰估佢唔到

乜撚野「又傾又砌」，咁多年都係跪喺塊地含撚

其實香港加埋台灣都係3千萬人, 點解中共要死攬民族主義恐嚇呢2度既人
搞到得罪西方國家 結果14億人特別係共產黨內部受苦

至於法國，法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）在接見王毅後發表談話指出，已告知中國國家主席習近平，他較青睞愛立信（Ericsson）和諾基亞（Nokia）這類企業。

中國外交部長王毅和挪威外交部長敦促不要給香港激進分子諾貝爾獎
中国 訪欧中の王毅外相、ノルウェーの外相に「香港の活動家にノーベル賞を与えるな」と圧力

牙聰well done

中共勢估唔到 殖民香港政策
會被一個出生自深圳既羅冠聰搞到狼狽不堪

李柱銘美國人脈咁廣但都一事無成,除左成功爭取中國入世貿

黎智英,袁爸,梁天琦都唔係香港出世

成功永續抗爭

如果香港同台灣真係獨立到，你估班支那人會諗咩？你覺得支共仲㩒唔㩒得住內亂？

挪威內閣成員欲提名香港抗爭者諾貝爾獎 王毅稱不要將此獎政治化

蝗偽完美解釋咩叫衝出黎柒

我屋企隻藍絲廢老仲話Trump得罪歐洲，今次歐洲實痴緊中國，13億人一人一蚊都賺死歐洲人

羅冠聰好波
遲啲好似輪到楊公公出動

王毅 : 好嬲好嬲

香港人為虎作倀，幫支那臭屎蓋密。

其實而家都有，民主黨/公民黨依然話香港法治OK。

不過多得海外手足，踢爆呢啲大話。

咁我又唔會低估牆內愛國主義既洗腦程度

海外港人，藏人，維族人甚至台灣人應該合作狙擊支那滲透

所以話唔好再用血緣關係，出生地呢啲嘢來定義香港人了

邊位係楊公公？

佢地每日送150個新移民黎香港去壯大港獨勢力已經好笑啦
養狼狗咬心口

王毅會唔會面對面見到羅冠聰?

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

小學生都估唔到因為柒婆 乜撚都炒晒

預撚咗啦 搞埋咁多嘢

眾志真係好撚癲

畀呢啲事實佢睇下

蝗偽去到邊都畀人屌呀

好似好好睇

搞到意大利一鑊泡，仲夠薑去踩場咁勇

年年考第一個個香港出世

同雜種隻狗講野有咩用
小學雞根本唔會聽佢講野

屌成件事好諷刺

(96行動post) 沒有防疫 只有獨裁 立即普選 否則開戰

呢個真
好撚多新移民阿姐 阿嬸都係想逃離中共 或者被自己黃既仔女教化 都黃到金
但識好多香港出世 七十年代 六十年代呢班好撚多藍 好撚自私

France's Macron expressed concerns about human rights to China's Wang Yi

用武力一定㩒得住，除非各軍區同時話獨立

國際戰線
【白宮聯署】
「請支持香港立即起動2020立法會真選舉」

（記得要去確認Email）

點會見
當年六四魯平見吾爾開希仲柒唔夠咩
打從心底覺得你地班蟻民想搞事

又黎分化，屌你老味大敵當前啊靜啲啦

香港人身份係形成於1951年中共鎖關，至1974年抵壘落閘，形成期既人，可以係無血緣，可以係非香港出生，但形成期後就要依血緣論，羅冠聰梁天琦，正係血緣依歸而成為香港人

佢地係九七前港英監埸下依親團聚審批150
性質同九七後既無差別殖民有好大意義分別

因為中共重視權力，管治多過香港台灣既自由狀況，甚至經濟。管唔到既鵝，生幾多金蛋都要湯左佢先

留名等睇德國奶阿奶

王毅今次應該都大鑊
番到去支那可能要被問責降職
支共驚佢被外國影響到可能仲會嚴刑審佢
祝好運

事實係9億人月入2000以下，比條毛就有

九七後既新移民阿姐之所以可以逃離中共移殖香港，正係因為支共殖民香港既意志，佢先可以廉價得到居港權，你估佢係一定係反共？定係感激支共比佢成為香港人而親共？

英雄不問出處

戰狼外交

螂

一個係生金蛋嘅地方
一個係戰略重地

同埋歷史意義嚟講香港係百年屈辱

死攬係必然

全球追擊thx

永不忘記英烈守衛香港而戰死異鄉的軍人

好似Trump

你都on9
經歷過七八九十年代
支那人想黎香港，唔係因為想反共脱共
而係鄉下人對城市都會既攀爬
正係支共要踩低香港
呢d 鄉下支那人先可以係香港政權被支共操控後
廉價攀到居港權
我敢講佢地九成係親共
梁天琦……呢類係港英下單非有香港血緣
先有可能係黃

差德國未見 全程唯一一個有機會跪既歐洲國家

都是你的錯

王毅訪德前夕 德國總理梅克爾：歐洲希望與中國繼續對話

仲以為歐洲啲國家搵首相同總統見隻戰狼係比面佢, 點知原來係親自落佢面

王毅會唔會嬲撚到搵人做尻羅冠聰

除左上面d人講既理由，中共一直唔信西方國家真係會制裁

英國又埋炸彈比共產黨

基本上藍絲每次一傷害黃絲，外國就會落中國面

做唔到事屌下都係分化咁不如唔好叫由得泛民今晚繼續落去搞死我哋好唔好

咁你條賤種靜未

如果佢唔搞香港，同埋發少啲癲嘅話
其實有機會

P牌仔就唔撚好咁大聲啦個AC啱啱攞到手又要俾人block啦

賤種特別易嬲 你老母生左個雜種
Block撚左先講

共匪奪取大陸就真係中華屈辱啦

所以先要喺黨安法黎之前走

其實自認風險好撚大既應該喺黨安法黎之前走

善用起底功能 條友傻鳩黎 block左唔洗理

王毅將至德國 3名德議員要求馬斯對中方近來引起的問題明確表態

中國國務委員兼外交部長王毅正在進行歐洲訪問，目前將抵達德國，外媒報導指出，聯邦議會人權委員會的三名議員警告德國外交部長馬斯，指中國已喪失「成為值得信賴之夥伴的資格」，極力要求馬斯須對中國近來行為明確表態。

無人同你傻

搞武漢肺炎

楊「潔遲」

每次一提起維吾爾族，佢就會話
去過新疆未啊，唔好干涉我國內政，唔好說三道四
咁調轉頭同你講
去過台灣未啊，唔好干涉他國內政，唔好說三道四

咁你可以收皮未

馬列子孫認鬼佬做阿爺

賜予 英明外交官

食屎狗共死返去一帶一路垃圾國做show丫嘛

羅冠聰好波

劉慧卿 李柱銘呢啲真係政棍 呃人工就叻
可能暗共黎

點解要著西裝

事實上真係無人實際幫香港
侵侵都係

係爆左武漢肺炎
爆到周圍都係
中國又唔認錯 (主因)

仲要公開立國安法
違中英聯合聲明
先借香港過橋對付中國

王毅可能成世都未見過哩啲大場面
支國人邊咁得閒出嚟理啲高官

Push

仲有班柒頭爭取立法會選舉返入去呃飲呃食

泛民已經係敵人

十四億人大國
世界第二大經濟體
仲攪乜嘢外交 人地排住隊嚟求你啦

如果gphone唔係有官司在身可以一齊出去,到時真係更精彩

王毅到歐洲遊説算唔算勾結外國勢力？

兩大俄匪列寧同史太林都係中華鹽蝗子孫

唔怪之得trump trump 看不起佢，意大利總理都唔見，白痴仔

分你老母咩

比cctvb燈死左

最大贏家.gif

返到黎支那肯定又搞香港出氣

諸葛亮舌戰群儒

過街老鼠

成班殖民都係二五仔

你地要的回教徒食豬肉？
只希望佢地更健康。

埃塞俄比亞人口有1億人
幾時過去做生意呀

後生可畏

幫你補個靚source 2019年天水圍區議會選舉大獲全勝好多新移民手足

王毅呢隻戰狼收得皮

我想知好耐
點解日本啲youtuber 咁鐘意用呢幾隻公仔講嘢？
係咪叫靈夢？
我見好多唔同嘅channel 都有

唉歐洲佬醒下啦 而家就等於50 50美國對中國 你加埋去美嗰邊 中國收得皮架啦

下 唔鍾意咪唔好去

因為中共個政權其實好脆弱 香港台灣係突破點
一旦失守呢2個地方 佢成個共產黨玩完

林鄭啊 親中黨好多都香港出生
所以話
愛香港先可以叫香港人

提條阻膠廢老重咩。佢仲話要香港人自己立 23 條添。

又扮曬嘢

呢條真五毛嚟 大家唔駛理佢個名

做得好呀

除咗雜種
閪臉佬都算係最博屌嘅樣嚟

你估中國人真係唔知共產黨咩料咩，只係團結唔到力量去反抗，如果比香港突破左中國既管治其他地方就會有樣學樣

咁一兩年前可以係，不過維尼呢一兩年...一兩年就玩爛哂前幾代中共領導人留落來既好牌，副牌仲要係用左幾十年砌出來

14億變13億
佢都知中國死左成億人

60 40啦

楊潔箎

個名幾靚但係支那鬼畜

相信重有好多人幫手既
攪炒巴 hkwatch果d都有份

不嬲都唔應該用血統論，而係公民民族主義區分彼此

係早兩年熱青城係咁用血統論嚟攻擊梁天琦（叫人湖北琦）

唔知biden當選後會點

老泛民大中華膠心態真係累事

高手！！

我最近發現我媽仲黃過我，慚愧！！
日日去阿布泰買蘋果日報！！

李柱銘係泛民黎講真係唔好吊
佢爭取香港關係法，我地之後既香港政策法基礎黎。而且，佢個個年代個個都係大中華膠，佢起碼去到最後，都有出黎表示同手足一齊抗爭。

其他，除咗幾個有出黎頂（大家都知邊幾個） 其他全部食緊李柱銘老本

香港本來就移民城市，我哋香港出世都好，有幾多真係原居民？
原居民又咪大把藍？
三萬隻狗好多都香港出世，
777都正宗獅子山一代。

香港人係代表一種價值觀
我哋係追求公義，追求司法獨立對我地
人身安全既保護，反對警權無限大，
爭取保留我哋說不的自由。
我哋唔會因為恐嚇同利益去埋沒良心。